蛋糕生日牌寫簡體字 餅店致歉：新入職同事不熟悉運作

為慶祝親朋戚友生日，不少人都會前往餅店訂製蛋糕。不過近日有網友在fb群組分享一事，指上周六（5日）前往某家餅店，打算訂製一個芒果芝士蛋糕為其姨丈慶生。然而翌日收到蛋糕後，發現蛋糕上生日牌字句竟然是簡體字，而與店員理論期間，對方態度亦令她大感不滿。事件惹起網民熱議。

據事主黃小姐在fb群組「Tai Po 大埔」帖文所見，當時她曾質問店員為何生日牌上使用簡體字，且字體會如此不堪，惟店員僅回應：「你無講明寫繁體字。」事主稱當時大感不滿，直言：「呢度係香港唔係大陸，如果我要用簡體字生日牌我去深圳買喇！以後唔會去幫襯！」

涉事店鋪隨後在fb專頁回應事件，指該店最近有人事變動，涉事職員是第一日新入職同事，不熟悉公司運作。他強調已內部處分及加緊培訓有關同事，並就事件致萬二分歉意。

餅店負責人蘇先生回應本報查詢時，稱事後已親自向事主致歉，並重申已處分相關同事，而事主亦滿意回應，不須餅店賠償。蘇先生強調會重新培訓新入職員工，包括如何應對突發情況等。

請埋啲大陸閪

blacklist

新入職就俾佢寫字?

邊間

03 落黎食毒蛋糕

接近夠18歲
急不及待要玩玩了

咁撚on9?呢d 咁低級嘅錯誤都犯
新人唔係大哂 成間舖又唔係得佢一個人

第一日新入職同事

個問題係好撚串死頂喎

嗰鋪開咗一個月都唔知有冇
D款又少又貴，連蒜蓉包都冇
d包核核突突仲夠膽話係日本料
冇依單嘢都black list

日本料但係經支那人隻手

所有做錯事都是新入職的

呢間嘢收得皮

「你無講明寫繁體字。」

下，要講明

準備收皮啦
生日一年得一次咁就俾你搞到無哂癮

張單都寫明正體字啦
唔通又可以變做日文英文咩

有咩問題先
港豬都習慣左架啦

日本料？？？
D包硬既程度似美心
對面間聖安娜都好過佢波

乜都賴落新入職同事， 實際都唔知係咪

正常張單寫乜鳩都照dup架啦，我畫兩個心都照畫落去架啦
唯一解釋係條友太廢，寫簡體字易寫啲

標準支那式回應

炒都唔做想我地妥協？
哈

炸彈蛋糕，boom!

痴線
唔講簡唔簡體
咁撚核突夠膽拎出嚟賣

請啲蝗都係仆街

同寫句屌你老母落去無分別，生日流流寫殘體

乜唔係人地寫乜你照抄架咩，你改人啲嘢喎

佢間野乾唔乾淨啊？食環洗唔洗睇下？
防火條例又啱唔啱規格啊

同埋請埋依啲員工，唔知個員工係咪合資格起香港受僱呢？

出事就緊係賴到新人到。
我又唔信有公司會比新人守尾門啦

咁聽話融合中港既鋪
呢個政府點會做野

你又好似啱

我問佢知唔知呢度係邊度
佢答昌運

開名未

好好笑

支那人

請埋d支那種

有無人有fb link? 上去屌爆佢

乜撚野叫無講明

on9

邊間，幫佢手宣傳吓！

開名啦
呢啲鋪頭需要抵制

其實係邊間

佢fb page之前d蛋糕都係同一手字（238字體）
乜春新同事

大埔fb page又上報

搵撚到

佢間舖都無講明用港紙俾
用yen買啦

第一批雙非都就嚟開始打工,陸續有嚟

689式嘅語言偽術

00後開始出黎返pt

花生花生
比較下佢就柒多鑊, 聽摺

終於要跪低

推

大埔有幾出奇 本身住個班已經係支那化

可否開名？

Shit! 原來佢地請支那人 咁d野乾唔乾淨架 仲食唔食得落肚架

乜香港依家淪落到要講到明要寫繁體字先會寫繁體字

手字咁核突都有

我唔明了 點解唔講明就會寫殘體 而唔係阿拉伯文或西班牙文呢

屌佢個西，真係以為簡體字加普通話先叫母語呀！！！

寿与天齐

食過同事買嘅泡芙，個皮硬到狗也不吃

第日入職要考繁體字試

推到佢執笠

垃撚圾

問佢，冇講明要俾錢，隨手舖頭拎個包食得唔得？

個蛋糕本身都唔係好靚

香港人無膽玩汽油彈
但講鍵盤投訴戰絕對不遺餘力

依間鋪頭仆街鳥

以後寫happy birthday實無死

可以全部轉做水貨客生意

正常落單時會雙方核對清楚蛋糕上的字句

執柒佢啦屌你老母寫殘體 請支那人 個款睇落都唔想食

係唔係on9㗎

之前套港劇說對了
港豬遲下說港話會被拉被抓

大陸西肯撚定會串錯

竟然跪低 呢間野等收皮
道完歉照比連燈仔屌
愛国愛黨又唔鍾意

喺香港要講明先有繁體字

抵撚死

新移民定新入職呀？

我無叫你蛋糕唔好用鹽整 你係咪又用鹽整呀

執柒佢啦

啱呀 蛋糕寫隻字就燒咗人間舖 係連登講呢番說話嘅你最有膽

This is the first of many. Donald Trump

以前都會寫殘體，不過以前支那冇而家咁霸道要人讀匪語寫殘體先冇咁多爭拗

依家講明「你無講明寫繁體字。」

真係踩撚到上心口

00後嗰班開始番pt

咁樣搵人祭旗？
字就”師傅”寫嘅
客就舖面閪嘅
成間舖執柒咗佢啦
寫支那字仲大條道理

開名啦～

本身寫咩其實冇錯

惟店員僅回應：「你無講明寫繁體字。」
屌你寫錯仲要咁寸

太忙丶一時疏忽丶敏感度不足
包容

呢間垃圾

即係default 咗用殘體字

以後指明用繁體字要加錢

以後餐廳俾舊屎你食
侍應：你無講明唔食屎

238bakery 認住佢

炒燃咗佢啦，做錯嘢重咁串

照dup 張單設計都唔撚識

有撚叫過你擅自改設計啊
學嘜撚人開鋪

仲有條支狗JR 睇撚清楚啦，下次返工咪撚寫錯字。

之前「粟米石斑塊」唔係石斑都俾政府票控

今次「生日快樂」變左「生日快乐」又有無得告

見到殘體字都唔撚開胃啦

以為自己食緊元素周期表

屌你啦

肯認錯 己經好過好多鳩官了

何苦咄咄逼人

唔識字就唔識字啦

間嘢咩名？

咁點解又俾埋個盒？
個客都冇講明要埋個蛋糕盒
店員又知人地唔係想赤手捧個蛋糕走？

對住張單都可以寫錯， 支那式畫蛇添足

其實個蛋糕望落都唔好食
我覺得翠怡王子個芒果蛋糕算係街坊餅店入面最好食既一間

個蛋糕望落都唔想食
加上手字咁柒 求其寫都靚過佢

推爆佢

屌，大陸造，唔寫簡體先奇

好波 抵抗支那文化

呃啦 第一日入職

講句"你冇講明寫繁體"已經死得啦